司馬光破缸救友的故事

以下轉貼我朋友一篇文同圖。寫得好好。啱用就手動fw 出去啦。

------------------------

我諗我地唔會好似前一哥咁講「你地無做錯」，睇住D畫面，係無辦法唔承認我地既同路人係衝左入去立法會，做左D超過所需既破壞，呢樣係肯定既，點都唔可以話呢D破壞唔係錯。

但係大家記唔記得司馬光既故事？細個既司馬光同成班朋友玩，其中一個跌左落個缸度就黎浸死，其他小朋友都唔知點做走左去，得司馬光一個夠膽拎起舊石「搞破壞」，打爛個缸救返個朋友出黎，如果司馬光都好似其他小朋友咁怕比大人鬧，怕整爛野，我諗佢個朋友一定死左。當然，其實就算佢唔救個朋友都冇人會怪佢，死既又唔係佢，而且小朋友無能力好正常，加上佢冇打爛野又一定唔會比人鬧添，咁點解佢冒險都要做？我諗擇善固執同埋同理心係人性黎既

事當然有對錯，但如果做一件小錯事係為左成就一件正確既事，咁係非常可以諒解既。今日衝入去既義士就好似司馬光咁，佢地破壞一D野，係為拯救其他更重要既野，唔止係一個朋友既生命，而係香港幾百萬人、甚至中國十幾億人既人權同未來。而重要既係，其實佢地決定打爛個缸之前，已經用過好多方法想救個朋友出黎，但係都唔成功，伸盡晒手都唔夠長拉到朋友隻手，二百萬人和平上街都換唔到一個對話機會，咁司馬光同埋呢幾十個義士仲有咩方法可以揀？

細個老師同我地講呢個故事，係叫我地學下司馬光既機智勇敢，無教我地去執著個缸架，今日我地都應該係咁，缸爛左可以買返可以補返，立法會D牆花左相整爛左我相信一個星期就回復原狀，而司馬光救返既朋友，同埋我地要爭取既社會公義，先係重點。

我相信義士唔會覺得自己衝立法會冇錯，只係佢地面前有更正確既事需要佢地去做，而佢地係冇得揀啦。唔好為個缸而無視生命，同樣唔好為「搞左破壞」而忽視左我地爭取緊既公義。

無忘初心，支持所有同路人，大家努力！

推

推
俾班廢老睇!

要精簡為長輩圖

push

我想講你講，係有破壞，但有破壞唔代表係錯。

錯左喺邊不如你又講下?

我知你唔係專登，但唔該你tune正返個concept.

寫得好

可以寫指鹿為馬故事影射班建制派嗎

宋仁宗：留意到司馬光有暴力傾向。本皇在此對司馬光暴行予以最強烈既譴責。

的確係唔可以否認破壞入面既物件係錯, 政府比我地更錯唔代表我地既錯就唔係錯... 官迫民反都係反

當衝入果下唔係錯, 但噴油開櫃桶整爛D垃圾主席相, 好多人見到都會覺得情勢發洩成份重。如果係要打輿論, 認錯陳情可能先係好方法

無錯可認啊巴打
你自己睇清楚整難既係乜，係港共政府既token包括你口中既賣港主席。所有文物反而係受到保護。

如果一場對抗入邊斬敵旗都要道歉，咁不如返屋企瞓啦。

整爛

無叫道歉
只不過如果連輿論會怪你乜都唔清楚，點打輿論戰
如果有一日大家圍到林奠，為左扯住佢對話而扯爛左佢件衫，咁係咪唔算非禮？唔係架嘛
文戰係打比唔係全套buy義士既人睇，知睇既人咩心理，順住黎陳情先係上策

又話要認錯，不過又無話要道歉，即係點?
尤其你講到輿論，講真依個關頭，有錯都要用大義頂住，何況真係無錯，一認錯就係喺個活動上邊，喺義士面上打左一大巴。
依家唔係同人講阻到你返工唔好意思既程度呀，你依種政治潔癖會害死人。

睇返原文本身就冇叫義士道歉, 只係講整爛野係錯, 就係咁簡單, 我諗呢種寫法中間派同埋本身寫篇文想打動既人睇起黎都會易D受落，明顯篇文個受眾就唔係義士啦....

純粹以事議事，無潔癖。

整爛嘢都要睇情況
用返你例子，林鄭走黎強姦你，你推開佢整爛佢件衫，又係錯?
我地依家就係俾政府強姦。
你可以話大家犯法，破壞公物，依啲上到庭自有公論，但就唔係錯。